質疑進廈目的 要求抄低編號 女保安嚇退兩偽警

節錄

質疑進廈目的 要求抄低編號
女保安嚇退兩偽警

【本報訊】過去一年常有警員執勤時疑違反《警察通例》拒絕展示警員編號或委任證，情況不但令市民無法分辨警察真偽，更可能被賊人利用犯案。日前兩名自稱警員的可疑男子要求進入柴灣一幢大廈查案，但又拒絕被記錄編號，遭女保安拒絕進入後離開。有區議員引述警方指正循冒警方向調查。

記者昨到事發大廈華裕閣，遇上涉事女保安，她指事發上周二晚7時40分，兩名藍衫男子自稱警察進入大廈，她要求對方表明來意及身份，「佢拎個證件出嚟畀我睇，我問佢去幾多樓，搵邊個做咩嘢，佢就話保密，唔方便答，我話要登記資料，佢就即刻轉身走」，整個過程不足一分鐘。

■大廈閉路電視拍下兩名自稱警員的藍衣男子外貌。

網民大讚盡忠職守

她指該「委任證」上有相片，但她不懂分辨真偽，「我都唔知佢係真差人定假差人，。。。。。

在社交平台披露事件的東區區議員陳榮泰指，。。。。。

大律師陸偉雄指，大廈保安遇到自稱警員要求進入大廈，可依職責向對方索取委任證或其他證明文件，萬一對方未能提供委任證，應詢問其所駐守警署、職級及部門，以便向警方確認身份；若對方未能提供任何資料，可拒絕其進入。

鑑於便衣警屢拒展示委任證，令市民兵賊難分。陸建議市民遇到便衣警要求搜身或截查，但懷疑其身份，可要求對方出示委任證。。。。。。。。引起途人注意；若被捕可高聲說出個人資料，以保障人身安全及避免受冒警賊人欺騙。

今年8月28日，兩。。。。。。

■女保安獲網民大讚盡責。

女保安涉嫌觸犯國安法

可唔可以請記者問下班狗就哩單野個女保安做得啱唔啱

咁個兩個真係扮得唔似
下次聽到要抄號碼就打佢一身再咬佢阻差辦公

已被捕 等候提堂
紅官：阻差辦公，知法犯法，罪大惡極，重囚十年，不得假釋

港共狗隊又贏

幾多年前？

揚左既得一單
成功左既都唔知有幾多單

拎證件出黎係敗筆
真警一聽到證件2個字已經㩒低佢
告佢阻差辦公 襲警 煽動公眾情緒

直接送中啦

節錄

兵賊難分 - 高慧然

兩個16歲少年在旺角行街，被兩男一女三個自稱警務人員的成年人截停，要求檢查他們的財物，其間三男女盜走兩人各一部約值港幣10000元的手機，在襲擊其中一名少年後迅速逃逸。少年追截不果，去警局報案。案件列作冒充警務人員、盜竊及普通襲擊。

這種奇案，在昔日香港，絕對不可能發生。因為根據《警察通例》第20-14（2）條，便衣人員「不論是否當值，在與巿民接觸和行使警察權力時」，一概必須表明身份及出示委任證。街頭截查巿民，便衣警必須主動出示委任證。若無委任證，巿民當然應該拒絕被查。

但是，兩個少年敢拒絕嗎？不敢。7月24日晚，香港警察在其fb專頁發放一段影片，引用《警察通例》，辯稱警員並非必須在行動期間展示委任證。在這種刻意誤導之下，香港人敢質疑警員身份，敢不配合嗎？

事實是，根據《警察通例》第20-14條第4段，當巿民要求警察出示委任證時，軍裝警員（而非便裝）必須立即出示委任證，除非（a）情況不容許﹔或（b）出示委任證會影響警隊行動及/或危及有關人員安全﹔或（c）要求不合理。所以警察在fb專頁發放的片段，刻意掩飾反送中運動以來警察的違例行為，為他們拒絕出示委任證的荒謬行為狡辯。並且，把亞洲最安全的城巿香港，變成兵賊難分的第三世界。

。。。。。。。。。。

阻差辨公解僱

仲要再檢控佢非法藏有對講機

前幾日無show委任証上樓 連黑警都話懷疑冒警單case 原來係真黑警嚟

而家呢個時間
有白卡多數唔係真